[數據唔呃人系列]話旅遊業叫苦連天嘅人係咪生活喺平衡時空?

2018 年 1 至 7 月 合 計:36,067,261
2019 年 1 至 7 月 合 計: 40,068,825 (+11.1%)

2018 年 1 至 7 月 中國遊客: 28,091,823
2019 年 1 至 7 月 中國遊客: 31,734,205 (+13%)

"反送中搞到7、8月份乜乜柒柒呀,下跌幾多成呀"

而家先知香港人重要遲啦
香港人喺香港先洗得多錢
投靠外國
即刻收咗皮

首先單一產業嘅要反思下自己嘅行業生存方式
其次係下跌下跌,到底下咗D咩

1/10

2/10

完全唔知你想講乜
定你打錯標題

未確定係咪五毛前不推文

多謝幫推,歡迎起底

到底連登仔要幾時先係平行(Parallel)而唔係平衡(Balance)

有D新移民大陸西字又唔識多隻
黎到香港剩係做番大陸自由行,劏啲平價團,去下紅磡買19玉果啲
冇大陸客咪冇野做

你個數據去到7月，但8-9月先係重災，仲未計之後幾個月

喂唔好意思打錯字
多謝提醒,犯埋D低級錯,自膠

如果冇反送中
根據1-7月走勢 只會越嚟越多人
原來咁撚多中國人嚟香港

少左旅行團係真既
見到間專做團餐既酒樓8月靜左好多

但最近又多左d咩展覽推銷團
日鳩日一堆大媽同大陸佬出現

我都好期待8月份出嘅數據係咪真係大幅度插水

反送中運動係由6月開始,我唔相信喺今年上半年真係搞手為打個和
要靠下半年追返D生意,如果係咁行業單一化要依賴唯一途徑係生意管理不善問題
當然數據都講緊有79.19%嘅訪港旅客係來自中國,真係傾斜得非常過份

3/10

4/10

其實咪由得佢個行業仆街
政府有俾數字
2017年旅遊業佔GDP 4.5%, 仲要係已經計晒入境旅遊同出境旅遊
如果只計入境旅遊(已包括旅遊相關既零售、住宿、餐飲、過境客運), 只佔3.6%

反觀四大產業其餘三項各自都佔GDP 10%以上
淨係分拆一個保險業都3.7%啦

即係話就算旅遊業叫苦連天, 對香港經濟影響係相當細
何況睇下台灣就知, 支那人少咗, 自然會多返其他旅客

賺少左 唔係無得做

屌，d 支那人仲有錢落黎，即係支那經濟都唔係好差姐

第2頁過夜旅客人次,中國旅客係比上年多左90萬人
所以我好想知8月份條數到底係點先會搞到可以$70一晚3星酒店

5/10

推

咁70蚊係最雞既房, 連service都接近冇咁滯